獲中大取錄 狀元黃摯毅憂新聞及言論自由逐步削弱 香港現時的情況比一個月前更沒有曙光

大學聯招結果公布，4萬多名申請人中，有15642人，即約37%獲派教資會資助的學士學位課程。另外，今年有7名狀元，4名狀元獲港大取錄，另一名狀元黃摯毅獲中大理學院取錄。

黃摯毅接受本台訪問表示，香港現時的情況比一個月前，即文憑試放榜時更沒有曙光，壹傳媒被搜查及多人被捕，令他擔心香港的新聞及言論自由會逐步削弱。他說，入讀中大理學院是因為對腦神經有興趣，但會考慮中途轉到外國升學，因為外國的研究較香港好，而香港的「紅線」不斷移動，擔心4年後香港人會否被禁止出境。對於現時的大學學生會或學會都會就政治議題發聲，考慮參加生物學會的黃摯毅說，在現時情況下，寧願站在背後，都不願意「站出來」，擔心「槍打出頭鳥」，影響日後到外國做研究工作，但強調一定會關注社會事件。

他又形容香港以往是一個漂亮的湖，有豐盛的魚產，但現時湖水突然被抽乾，湖中的魚「相濡以沫、垂死掙扎」，又指香港人的肉體可能會繼續生存，但靈魂可能就快死亡。

『香港人的肉體可能會繼續生存，但靈魂可能就快死亡』

都答得幾好

難得一個會講心裡話既狀元
通精都係避重就輕以唔得失人就目標

亦難得佢肯忠於自己嘅興趣去讀理學院

手足㨂理學院

冇錯 唔係為錢途去揀

連狀元都不抱期望

天琦梁繼平夠係hku
有咩可能用學校區分一個人

我覺得呢位狀元好有潛質做燒山接班人
講野咁有文采

唉

理科好

擔心「槍打出頭鳥」，影響日後到外國做研究工作，但強調一定會關注社會事件。

所以香港人去到外國永遠去唔到主流
依然無貢獻社區的想法

有既都比人拉撚哂